港支不兩立，必須徹底抵制一切華夏文明

凡係屬於支那文明都必須徹底消滅

支持

香港要贏必需全面奉行美式文明
將香港人改造成東亞美國人

槍械合法化

所謂華夏, 由頭到尾都係醬缸

食中菜上支那講蝗話聽蝗歌等等一定列叛國

所以要全盤消滅

首先唔好打中文

漢字同中文唔識分？

哩個真

漢字係符號﹐中文係語文

語言/語文 同 文字符號係冇必然關係

日文都用漢字﹐但日文唔係中文

福州話書寫用羅馬字(符號)﹐福州話算唔算中文？

首先一定要毀左d過時嘅食人禮教
例如新年同埋勞民傷財嘅喜宴

再者﹐中文係一個模糊詞彙

中文可以指口講語言

台灣話說中文﹐指嘅係台灣國語

香港人講中文﹐指嘅係粵語

台港兩地﹐冇學過對方語言係聽唔明對方嘅「中文」

中文又可以指書寫語文

香港所謂書面語﹐即係支那話/台灣國語漢字書寫體﹐叫做中文

香港人漢字寫粵語﹐又叫中文

但支那人台灣人睇唔明香港人寫粵語﹐咁又叫唔叫中文？

認真討論嘅話﹐「中文」只會造成混淆

當然﹐出於統戰考慮﹐用模糊字眼最好﹐可以統戰最多嘅人

如果我話用漢字就係中文﹐用中文就係中國人﹐我就可以屈日本人係中國人了

香港人因為中文「書面語」教育﹐語言方面已經統戰咗一半﹐只要普教中實行埋﹐就功德圓滿

粵文

同埋漢字係script﹐唔係word

中學畢業未？

漢字作為符號系統﹐係冇絕對音義

音義係視乎邊隻語言

「花」呢個字﹐粵語讀fa1﹐支那語 hua1﹐日語訓讀hana﹐閩南語 hue

「這」呢個字﹐粵語唔用﹐支那語作近指(this)﹐日語解夜晚潛入

同樣﹐拉丁文都係一樣﹐所以先有相同串法嘅false friend

So, why don't we speak English?

Child登 名副其實

美國人用英文唔代表佢地要繼承/認同英國文化
香港人用中文都係同樣道理
現時香港粵語同廣州粵語已經有出入
完全有本錢可以抵制華夏文化